
(диалог из фильма «Туманность Андромеды»)
— Какое чудовищное противоречие между могуществом человека, его разумом и его ничтожеством перед временем и перед пространством.
— И всё же человечество пока бессильно и преодолеть, и сжать время.
